數人獅子山擬掛「港獨」直幡, 最終不成功

主頁 | 新聞 | 港澳台新聞

數人獅子山擬掛「港獨」直幡 風大未能張開棄下
2018-05-13

香港獅子山近獅頭位置，周日（13日）被發現有人企圖掛上有關「港獨」的直幡，最終不成功，而涉事人士全部離去。

在周日早上9時許，行山人士發現有五名男女，企圖將一幅大約25米乘7米、寫有「港獨」字句的巨型直幡掛於獅子山，消防員和警員接報後登山，結果在山頂獅頭位置的空地發現直幡，但企圖懸掛的人已不見蹤影；懷疑可能大風關係直幡未能成功張開，掛幡的人士留下離去。

由於直幡面積大，在場的警方與消防人員商討後，將直幡割開五幅紮起帶走，交予相關部門跟進。